## Отчет о проделанной работе

> Что из предложенного задания удалось реализовать

Всё, кроме тестов (на них нужно много времени)

> В чем возникли затруднения

Небольшие сложности с тестами – я понимаю как он работают и как их писать, но не совсем понял, нужно ли прокидывать каждый раз первоначальную инициализацию сервисов (когда при входе в приложение определяем входил ли пользователь уже до этого или нет).
И насколько подробными они должны быть – т.е. всевозможные действия пользователя должны проверять или только основные.

Поскольку мне не ясна схема взаимодействия (какие вообще существуют пути, query параметры, тело запроса) с бэкендом, всё упирается в него. Так, например, в тесте `profile_view` можно было бы подменить сервер с реализации на мок.

---

В связке с бэкендом, не понятно зачем объединять модели между всем. На мой взгляд, это очень сильно усложняет работу. В основном, все затруднения связаны как раз с бэкендом.

Бэкенд не работает с последней версией `Dart` (2.10), которая идёт с последней стабильной версией `Flutter` (1.22), пришлось использовать версию 2.8.4, т.к. на версии 2.7 тоже не заработало.

Я бы предпочёл использовать [`Dio`](https://pub.dev/packages/dio) и [`Retrofit`](https://pub.dev/packages/retrofit) + [`json_serializable`](https://pub.dev/packages/json_serializable) для связки с бэкендом.

`Dio` – продвинутый REST клиент, который сам выбрасывает исключения и к которому можно добавить `Interceptor`'ы (= Middleware) как раз для обновления токена или, например, для логгирования запросов.

`Retrofit` используется для кодогенерации запросов. С одной стороны, кодогенерация плохо – чем больше проект, тем дольше времени она занимает, с другой стороны запросы к бэкенду гораздо проще писать без тела функции, в которой нужно будет всё конвертировать и проверять.

`json_serializable` так же заметно облегчает кодирование/декодирование в/из `json` с сильной вложенностью и позволяет легко определить какие поля `nullable` и где должно быть значение по умолчанию.

> Если были сделаны доработки не указанные в ТЗ, то отметить какие.

- На экране профиля можно переключить видимость пароля
- На полях ввода можно перейти к следующему полю по нажатию на `enter`, а также отправить запрос на сервер если это последнее поле и форма валидна
